唔洗下載落部電話度，馬斯克親口證實：Neuralink 可將音樂直接串流到大腦

特斯拉（Tesla）執行長馬斯克（Elon Musk）聲稱，他的植入式電腦介面 Neuralink 未來能將音樂直接串流到人類的大腦。發送想招聘腦機介面相關專案工程師的推文後，馬斯克在 Twitter 與另一位使用者交流時討論了這項技術。

「如果你已解決手機／穿戴式裝置的難題（密封、訊號處理、感應式充電、電源管理等），請考慮透過 engineering@neuralink.com 來我們這裡工作，」馬斯克 17 日推文表示：「解決大量、高可靠性、低成本的生產問題尤其重要。」

2019 年直播展示時，馬斯克表示，Neuralink 會在大腦植入柔性電極導線，接收神經元（Neuron）訊號，然後再將訊號無線傳輸到鄰近的電腦。他指出，過程與 LASIK（Laser Epithelial Keratomileusis）手術很類似，雷射會在顱骨穿出一個小孔植入電極。

Neuralink 技術有助於治療腦部病變，並透過荷爾蒙濃度控制提升身心能力
馬斯克認為，這項技術最終有助於治療阿茲海默症（Alzheimer’s）、帕金森氏症（Parkinson’s）和失智症（Dementia）等腦部病變。他補充，這對 AI 人工智慧與人類的共生（Symbosis）也至關重要。

18 日馬斯克在 Twitter 回答許多使用者的其他問題，使用者問他 Neuralink 能否「幫助控制荷爾蒙濃度，並提升我們的優勢」（如增強生理機能和推理能力，抑或減輕焦慮等），「在需要時，可對強迫症（OCD）患者，停止神經網路的快速放電」，以及「有必要時，刺激催產素（Oxytocin）、血清素（Serotonin）和其他化學物質的釋放」。對每個問題，他都以簡單的「是」回答。

今年 5 月，馬斯克在 Joe Rogan Experience Podcast 節目表示，他認為 Neuralink 專案有望一年內實現。7 月稍早，他也推文表示，將在 8 月 28 日公布 Neuralink 研究進展的更多訊息。需特別提醒的是，也很司空見慣，馬斯克經常會發表許多沒有任何實質意義的大膽主張與論述。

唔好亂黎呀，救救孩子

仲顛過馬克思

黑鏡

唔知點解睇完個topic個頭好撚痛

Google：正喎！不停串流廣告去啲人個腦

會唔會抽離唔到

你G唔G

Brian cha

Brain in the vat

想像到40歲個陣個個細佬都用neuralink，我地仲用緊smartphone好似nokia 3310咁

喂Brian
喂Brian
喂Brian
喂Brian
喂Brian
喂Brian

is防水

cls

好撚煩

每十分鐘出一次課金廣告

如果只係洗腦廣告，好似上面講嘅Brian Cha呢啲都只係得啖笑。
最恐怖之處就係如果有人用呢個技術去洗腦，例如殖入極權政府思想，咁就真係好大件事。
最上面嗰啲最多覺得你煩，但我講嗰啲有人唔覺得煩之餘，仲會覺得係「真理」，要積極灌輸畀下一代。

睇錯左做Neuro-Linker

Kingsman

肯定支那會強制蝗用先

Brain Cha

痴撚線
我依家睇到佢個名就有把聲係腦海入面浮出嚟

共匪至愛

25 years!

諗起套毒撚動畫 加速世界
又係得班細路先裝到

被支那掌握到呢種技術就仆街，將所有大外宣歪理係大家個腦入面24小時不停播

Intellectual property

好熟，咩廣告嚟？淨係記得係一個金髮美女講

枕頭

三日月

日日係個腦入面播沒有共產黨就沒有新中國

d精神病 都係腦入面不停播野

Elon musk咁撚奶共
一定係幫佢地研發

會加埋監控裝置，監察到腦部有反黨意識，即刻有公安上門拉人，反黨意識再嚴重啲會直接爆炸

正常人都唔會比外來嘢塞入個腦到

更加容易變成PSYCHO-PASS入邊個女巫系統咁？
咁嘅話我又接受到喎

因為掌控太全面所以就算比言論自由你都冇所謂
因為就算反對呢個制度 識揀最後都係支持番個系統

正常普通人執政滿意度我諗有五十已經叫做得好
但係ai完全可以做到80甚至100

死亡鉉樂曲

mirror's edge

有聲呀屌

兩個大腦駁埋一齊 神交

訓訓下覺播廣告

個頭穿上咗窿好似唔可以搭飛機

全天候24小時洗腦